Maar het zijn zeer aangename vrouwen als jij converseer met hen.
Juffrouw Bingley moet bij haar broer wonen en houden zijn huis; en ik vergis me ten zeerste als we geen zeer charmante persoon zullen vinden buurman in haar. '
Elizabeth luisterde zwijgend, maar was niet overtuigd; hun gedrag op de vergadering was in het algemeen niet berekend om te plezieren; en met meer snelheid van observatie en minder buigzaamheid dan haar zus, en met een oordeel dat ook niet wordt gemainiseerd door enige aandacht voor zichzelf, zij was erg geneigd om ze goed te keuren.
Ze waren in feite heel goed Dames; niet gebrekkig van goede humor als ze tevreden waren, noch in de de kracht om zich aangenaam te voelen wanneer ze ervoor kozen, maar trots en verwaand.
Ze waren nogal knap, hadden een opleiding genoten in een van de eerste privé-seminaries in de stad, hadden een fortuin van twintigduizend pond, hadden de gewoonte om meer uit te geven dan ze hadden, en van associëren met mensen van rang, en waren daarom in alle opzichten recht hebben om goed over zichzelf te denken, en in de eerste plaats over anderen.
Ze waren van een respectabele familie in het noorden van Engeland; een omstandigheid dieper onder de indruk van hun herinneringen dan dat van hun broer en hun fortuin eigen was verkregen door handel.
Meneer Bingley ervoer eigendommen met een waarde van bijna honderd duizend pond van zijn vader, die van plan was om een goed, maar leefde niet om het te doen.
Mr. Bingley heeft het ook bedoeld, en soms maakte hij een keuze uit zijn graafschap; maar aangezien hij nu voorzien was van een goed huis en de vrijheid van een landhuis, het was voor velen daarvan twijfelachtig wie kende het beste het gemak van zijn humeur, of hij het misschien niet zou uitgeven de rest van zijn dagen in Netherfield, en laat de volgende generatie aan Kopen Zijn zusters verlangden er naar dat hij een eigen landgoed had; maar, hoewel hij nu alleen als huurder was gevestigd, was juffrouw Bingley nee betekent onwillig om aan zijn tafel te presideren - en dat was ook mevrouw Hurst niet trouwde met een man van meer mode dan met fortuin, minder geneigd om te overwegen zijn huis als haar huis toen het haar uitkwam.
Bingley was er niet geweest leeftijd van twee jaar, toen hij werd verleid door een onopzettelijke aanbeveling om naar Netherfield House te kijken.
Hij heeft er naar gekeken en er voor gewerkt een half uur - was tevreden met de situatie en de opdrachtgever kamers, tevreden met wat de eigenaar zei in zijn lof, en nam het Per direct Tussen hem en Darcy was er een zeer stabiele vriendschap, ondanks grote oppositie van karakter.
Bingley was geliefd bij Darcy door de gemak, openheid en taaiheid van zijn humeur, hoewel geen instelling kon een groter contrast bieden met het zijne, en hoewel met het zijne is nooit ontevreden gebleken.
Op basis van Darcy's mening, Bingley had de fermste vertrouwen, en van zijn oordeel de hoogste mening.
In begrip was Darcy de meerdere.
Bingley was helemaal niet gebrekkig, maar Darcy was slim.
Hij was op hetzelfde moment hooghartig, gereserveerd en kieskeurig, en zijn manieren, hoewel goed gefokt, niet uitnodigend.
Wat dat betreft had zijn vriend enorm veel voordeel.
Bingley was er zeker van dat hij geliefd was waar hij ook verscheen, Darcy was voortdurend aanstoot geven.
De manier waarop ze over de Meryton-vergadering spraken, was voldoende karakteristiek.
Bingley had nog nooit leuke mensen ontmoet of mooiere meisjes in zijn leven; iedereen was vriendelijk en attent geweest naar hem; er was geen formaliteit geweest, geen stijfheid; hij had het snel gevoeld kennis maken met de hele kamer; en wat juffrouw Bennet betreft, hij kon het niet zie een engel mooier.
Darcy, integendeel, had een gezien verzameling mensen voor wie er weinig schoonheid en geen mode was, voor niemand van wie hij de minste belangstelling had gevoeld, en van geen enkele ontving aandacht of plezier.
